<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Radito&#39;s Blog</title>
    <link>https://radito.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Radito&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Mar 2023 14:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radito.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Install OpenWRT Bolt BL-100/BL-201 Dengan Script (1x Klik)</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/bd5a426b-d8e8-4ab6-a30f-4e0e58664933/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 14:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/bd5a426b-d8e8-4ab6-a30f-4e0e58664933/</guid>
      <description>Di postingan sebelumnya sudah dijelaskan tentang instalasi OpenWRT secara manual menggunakan command line di router Bolt BL-100. Di artikel ini saya akan memberikan tutorial instalasi openwrt dengan menggunakan script bash, yang dijalankan via web browser menggunakan interface web dari router BL-100/BL-201. Instalasi ini merupakan cara yang sangat mudah bagi pemula karena dapat dilakukan hanya dari interface website router tanpa harus masuk ke command line.
Bahan Yang Diperlukan Router Bolt BL-100/BL-201 Koneksi Internet Langkah Install OpenWRT Akses Web Router dengan mengetikkan IP Addressnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install OpenWRT Bolt BL-100/BL-201 Tanpa Alat Tambahan</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/dd8a69a1-68f8-419e-baa3-0889752e3f75/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/dd8a69a1-68f8-419e-baa3-0889752e3f75/</guid>
      <description>OpenWRT adalah sistem operasi sumber terbuka berbasis Linux yang dirancang untuk digunakan pada router dan perangkat jaringan lainnya. Sistem ini terkenal karena fleksibilitasnya dan banyaknya opsi kustomisasi, sehingga menjadi pilihan populer di antara para penggemar jaringan dan profesional.
Salah satu chipset populer yang digunakan dalam router yang kompatibel dengan OpenWRT adalah MediaTek MT7620. Chipset ini adalah solusi System-on-a-Chip (SoC) yang mengintegrasikan CPU MIPS24KEc 580MHz yang kuat, Wi-Fi 2T2R 802.11n, dan berbagai antarmuka periferal, sehingga ideal digunakan pada router dan perangkat jaringan lainnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dump Firmware Bolt BL-100 Tanpa Flash Reader</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/bc8972d2-06af-42d9-b12e-df3cce60677a/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 14:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/bc8972d2-06af-42d9-b12e-df3cce60677a/</guid>
      <description>Firmware router adalah perangkat lunak yang mengontrol fungsi router dan menyediakan antarmuka pengguna yang ramah untuk mengatur pengaturan jaringan. Ini adalah contoh dari sistem terbenam (embedded system), artinya perangkat lunak yang terintegrasi dalam perangkat keras. Jenis perangkat lunak ini dirancang khusus untuk beroperasi pada platform perangkat keras yang memiliki sumber daya terbatas, seperti router dengan memori dan daya proses yang terbatas.
Biasanya untuk melakukan dump firmware menggunakan bantuan alat Programmer CH341A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rooting Firmware Ori Bolt BL-100</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/25149034-6a06-4629-b657-5d42dac4a9b2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 08:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/25149034-6a06-4629-b657-5d42dac4a9b2/</guid>
      <description>Apa itu Rooting ? Rooting pada perangkat atau sistem terbenam adalah proses untuk mendapatkan akses ke sistem operasi perangkat yang memungkinkan pengguna untuk memodifikasi file sistem dan pengaturan yang sebelumnya dibatasi. Rooting dapat memberikan manfaat seperti menginstal firmware kustom, menghapus perangkat lunak yang telah diinstal sebelumnya, menyesuaikan antarmuka pengguna perangkat, dan menyesuaikan pengaturan sistem.
Langkah - Langkah Akses Root Bolt BL-100 💡 Versi Firmware yang digunakan adalah HW: rev 2 | SW: BOLT!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akses Port UART/Serial Bolt BL-100</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/fc30572e-a48e-4461-9776-2822965f34cc/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/fc30572e-a48e-4461-9776-2822965f34cc/</guid>
      <description>Apa itu UART ? UART atau Universal Asynchronous Receiver/Transmitter adalah jenis port komunikasi serial pada komputer yang memungkinkan pengiriman dan penerimaan data secara asinkron antara perangkat. Port UART juga dikenal dengan sebutan port serial atau COM port. Biasanya, port UART digunakan untuk menghubungkan komputer dengan perangkat eksternal seperti modem, printer, atau perangkat pengukur, dan juga pada mikrokontroler untuk menghubungkan perangkat dan modul lainnya.
Level logika UART 5V dan 3.3V adalah dua level tegangan yang umum digunakan pada mikrokontroler dan sistem embedded.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngoprek Bolt BL-100</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/d52505f2-fd5b-4dd1-8286-fdc37c700cfb/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 05:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/d52505f2-fd5b-4dd1-8286-fdc37c700cfb/</guid>
      <description>💡 Apa itu Router ?
Router adalah perangkat jaringan yang meneruskan paket data antara jaringan komputer. Router terhubung dengan setidaknya dua jaringan, biasanya dua LAN (Local Area Network) atau WAN (Wide Area Network) atau LAN dan jaringan ISP (Internet Service Provider) nya. Router terletak di gerbang, tempat di mana dua atau lebih jaringan terhubung.
✳️ ToDo List Oprek
Akses Port UART/Serial Rooting Firmware Bawaan Dump Firmware Bawaan Install Mod USB Port Install Firmware OpenWRT Konfigurasi modem LTE di OpenWRT ✳️ Router Bolt dengan Modem LTE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWRT</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/423def8e-4caf-4d57-a782-2d9fc3d670ed/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 20:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/423def8e-4caf-4d57-a782-2d9fc3d670ed/</guid>
      <description>OpenWRT is a Linux-based open-source operating system designed for embedded devices such as routers. It is a free and customizable firmware that allows users to modify and extend the functionality of their routers beyond what the manufacturer provides. OpenWRT is popular among tech enthusiasts, developers, and network administrators due to its flexibility, stability, and security features.
Features OpenWRT comes with a range of features that make it a popular choice for embedded devices.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
