<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Radito&#39;s Blog</title>
    <link>https://radito.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Radito&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Radito&#39;s Blog</title>
      <url>https://radito.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://radito.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 00:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://radito.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Akses Port UART/Serial Bolt BL-100</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/fc30572e-a48e-4461-9776-2822965f34cc/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/fc30572e-a48e-4461-9776-2822965f34cc/</guid>
      <description>💡 Apa itu UART ?
UART atau Universal Asynchronous Receiver/Transmitter adalah jenis port komunikasi serial pada komputer yang memungkinkan pengiriman dan penerimaan data secara asinkron antara perangkat. Port UART juga dikenal dengan sebutan port serial atau COM port. Biasanya, port UART digunakan untuk menghubungkan komputer dengan perangkat eksternal seperti modem, printer, atau perangkat pengukur, dan juga pada mikrokontroler untuk menghubungkan perangkat dan modul lainnya.
Level logika UART 5V dan 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngoprek Bolt BL-100</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/d52505f2-fd5b-4dd1-8286-fdc37c700cfb/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 05:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/d52505f2-fd5b-4dd1-8286-fdc37c700cfb/</guid>
      <description>💡 Apa itu Router ?
Router adalah perangkat jaringan yang meneruskan paket data antara jaringan komputer. Router terhubung dengan setidaknya dua jaringan, biasanya dua LAN (Local Area Network) atau WAN (Wide Area Network) atau LAN dan jaringan ISP (Internet Service Provider) nya. Router terletak di gerbang, tempat di mana dua atau lebih jaringan terhubung.
✳️ ToDo List Oprek
Akses Port UART/Serial Rooting Firmware Bawaan Dump Firmware Bawaan Install Mod USB Port Install Firmware OpenWRT Konfigurasi modem LTE di OpenWRT ✳️ Router Bolt dengan Modem LTE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWRT</title>
      <link>https://radito.github.io/posts/423def8e-4caf-4d57-a782-2d9fc3d670ed/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 20:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://radito.github.io/posts/423def8e-4caf-4d57-a782-2d9fc3d670ed/</guid>
      <description>OpenWRT is a Linux-based open-source operating system designed for embedded devices such as routers. It is a free and customizable firmware that allows users to modify and extend the functionality of their routers beyond what the manufacturer provides. OpenWRT is popular among tech enthusiasts, developers, and network administrators due to its flexibility, stability, and security features.
Features OpenWRT comes with a range of features that make it a popular choice for embedded devices.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
